【中澳關係】調查示澳洲華人被歧視嚴重 四成華裔公民認同「民主政制」

在中澳關係惡化之下，澳洲華人的生活亦陷入兩難。澳洲獨立智庫「洛伊國際政策研究所」（ Lowy Institute for International Policy）的一項調查顯示，因新冠肺炎疫情以及中澳外交緊張關係的影響，在過去一年，有將近40%的澳洲華裔因族裔背景而遭到歧視，每5人中就有1人曾遭遇過人身攻擊和威脅。而在中澳關係、政治體制等問題的看法，澳洲華人與主流社會的態度卻存有極大差異。

該調查主要針對華人課題（Being Chinese），調查對象包括澳洲公民、永久居民和長期簽證持有者，共1040名華裔受訪者。調查結果顯示，在過去12個月中，有37%的受訪者指，他們曾因為自己的背景而受到不同或不友善的待遇；約31%的受訪者受過言語羞辱，18%的受訪者則受過人身威脅或攻擊。

對於促成歧視現象的原因，有66%的受訪者認為是新冠肺炎，52%的受訪者則認為，雙邊日益惡化的關係才是關鍵因素。其餘的人認為是其它因素，當中有28%的人說是種族主義。

此調查還涉及澳洲華人對中澳關係、政治體制等問題的看法，澳洲華人與主流社會的態度反差極大。針對民主制度的看法，71%的澳洲公眾表示支持，但表示支持的華裔受訪者僅有36%。在中澳關係方面，有46%華裔受訪者認為對中國政府影響當地政治感到憂慮，但主流社會則有超過80%的人擔憂中國政府干預到當地政治。同時，有接近72%的華裔受訪者相信中國會在世界上負責任地行事，但澳洲主流公眾則有超過77%的人表示「不相信」。

調查亦指出，有67%的受訪者支持針對「涉及侵犯人權的中共官員」作出針對性制裁。此外，最少一半華裔受訪者認為，澳洲傳媒對中國的報道太負面，一半人認為澳洲政客及記者過度關注外國影響力。反之，澳洲主流公眾只有26%的人認為本地傳媒對有關中國報道「太負面」。此前，中國駐澳洲公使王晰寧還曾批評，澳媒蓄意造謠抹黑中國形象，指澳媒是兩國關係惡化的導火線。

目前澳洲有120萬華裔種族的居民，大部分來自中國大陸，其次來自於香港、台灣和馬來西亞等。該調查指出，大部分受訪者還是認為，在澳洲居住擁有歸屬感，證明澳洲社會仍具多元文化的特性。

針對調查結果，澳華論壇主席李逸仙表示，澳洲華人一直是夾在中澳地緣政治緊張關係的族群。為此，該論壇呼籲澳洲政府需制止種族主義蔓延，以及幫助澳洲人了解在澳華人其實來自多個地區及抱持多元政治觀點。

叫佢哋返中國享受中國特色社會民主

身在澳洲擁護中國
想澳洲人唔憎你地

個智庫有機會係白左設好局令到佢既調查如果顯示出

華人被歧視

詳情可以睇下呢個反支那華人既分析

排華係必要
太多間諜

呢個澳洲華人YouTuber公開質疑個調查可信性

英雄所見略同

好多支那蝗都認同民主
不過佢地一樣支持共產黨打壓
其實冇衝突

八月十五。殺紅龍

"但表示支持的華裔受訪者僅有36%"

唔怪得轉埋國籍都要幫中国

但另一方面又特登show到佢地支持民主的比例咁低喎

不過唔駛show局, 中国人一向玻璃心, 郁D就話人歧視, 根本唔駛白左設局

養虎為患

共匪成日想霸佔澳洲，排華係遲早問題

世上沒有無緣無故愛恨，支那人無讀毛澤東？

養癰為患。你太睇得起支那人。

華人概念存在左100年左右
中國唔存在
根本無華人

粵客閩吳壯，北佬川佬，香港台灣
大家唔同民族

滲透太厲害，澳洲應該禁止那人移民

得4成認同民主

果6成死返支那啦

冇錯
離開左中共咪認同新入籍國家既民主 唔出奇 日日批評美國總統 英國首相
另一方面人地鬧中國就唔得